'\" t
.\"     Title: qt5options
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2016-06-04
.\"    Manual: Documentazione riga di comando di Qt
.\"    Source: KDE Frameworks Qt 5.4
.\"  Language: 
.\"
.TH "qt5options" "7" "2016\-06\-04" "KDE Frameworks Qt 5.4" "Documentazione riga di comando"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH ""
qt5options \- Opzioni dalla riga di comando comuni a tutte le applicazioni basate sul toolkit Qt

.SH ""
.HP \w'\fB\fIApplicazione\ Qt\fR\fR\ 'u
\fB\fIApplicazione Qt\fR\fR  [\fB\-style=\fR\ \fIstile\fR\ /\ \fB\-style\fR\ \fIstyle\fR]  [\fB\-stylesheet=\fR\ \fIfoglio_di_stile\fR\ /\ \fB\-stylesheet\fR\ \fIfoglio_di_stile\fR]  [\fB\-widgetcount\fR]  [\fB\-reverse\fR]  [\fB\-qmljsdebugger=\fR\ \fIporta\fR]  [\fB\-platform\fR\ \fInomePiattaforma[:opzioni]\fR]  [\fB\-platformpluginpath\fR\ \fIpercorso\fR]  [\fB\-platformtheme\fR\ \fItemaPiattaforma\fR]  [\fB\-plugin\fR\ \fIestensione\fR]  [\fB\-qwindowgeometry\fR\ \fIgeometria\fR]  [\fB\-qwindowicon\fR\ \fIicona\fR]  [\fB\-qwindowtitle\fR\ \fItitolo\fR]  [\fB\-reverse\fR]  [\fB\-session\fR\ \fIsessione\fR]  [\fB\-display\fR\ \fInomehost:numero_schermo\fR]  [\fB\-geometry\fR\ \fIgeometria\fR]  [\fB\-dialogs=\fR\ \fI[xp|none]\fR]  [\fB\-fontengine=\fR\ \fIfreetype\fR]  [\fB\-h,\ \-\-help,\ e\ \-?\ in\ Windows\fR]  [\fB\-v\ \-\-version\fR] 



.SH "Opzioni"


.PP
Le opzioni seguenti si applicano a tutte le applicazioni
Qt(TM):




.PP
\fB\-style=\fR \fIstile\fR / \fB\-style\fR \fIstile\fR
.RS 4


Imposta lo stile dell\*(Aqinterfaccia\&. I valori possibili dipendono dalla configurazione del sistema\&. Se le librerie Qt sono state compilate con stili aggiuntivi o sono disponibili ulteriori stili come estensioni, questi saranno disponibili per l\*(Aqopzione a riga di comando \-style\&.

.RE
.PP
\fB\-stylesheet=\fR \fIfoglio_di_stile\fR / \fB\-stylesheet\fR \fIfoglio_di_stile\fR
.RS 4


Imposta il foglio di stile dell\*(Aqapplicazione\&. Il valore deve essere il percorso ad un file che contiene il foglio di stile\&.
.RE
.PP
\fB\-widgetcount\fR
.RS 4


Stampa alla fine dei messaggi di debug relativi al numero di oggetti che non sono stati distrutti ed al massimo di numero di oggetti presenti allo stesso tempo\&.
.RE
.PP
\fB\-reverse\fR
.RS 4


Imposta la direzione dell\*(Aqaspetto dell\*(Aqapplicazione a
Qt::RightToLeft\&. Questa opzione \(`e pensata per aiutare nel debug e non andrebbe essere usata in produzione\&. Il valore predefinito \(`e determinato automaticamente della locale dell\*(Aqutente (vedere anche
QLocale::textDirection())\&.
.RE
.PP
\fB\-qmljsdebugger=\fR \fIporta\fR
.RS 4


Attiva il programma di debug per QML/JS su una porta specifica\&. Il valore deve essere nel formato porta:1234[,blocco], dove blocco \(`e opzionale e far\(`a s\(`i che l\*(Aqapplicazione aspetti finch\('e un programma di debug non si connetta ad essa\&.
.RE
.PP
\fB\-platform\fR \fInomePiattaforma[:opzioni]\fR
.RS 4


Specifica l\*(Aqestensione Qt Platform Abstraction (QPA)
.RE
.PP
\fB\-platformpluginpath\fR \fIpercorso\fR
.RS 4


Specifica il percorso per le estensioni di tipo piattaforma\&.
.RE
.PP
\fB\-platformtheme\fR \fItemaPiattaforma\fR
.RS 4


Specifica il tema della piattaforma\&.
.RE
.PP
\fB\-plugin\fR \fIestensione\fR
.RS 4


Specifica le ulteriori estensioni da caricare\&. L\*(Aqargomento pu\(`o essere specificato pi\(`u volte\&.
.RE
.PP
\fB\-qwindowgeometry\fR \fIgeometria\fR
.RS 4


Specifica la geometria della finestra per la finestra principale usando la sintassi X11\&. Ad esempio: \-qwindowgeometry 100x100+50+50
.RE
.PP
\fB\-qwindowicon\fR \fIicona\fR
.RS 4


Imposta l\*(Aqicona predefinita della finestra\&.
.RE
.PP
\fB\-qwindowtitle\fR \fItitolo\fR
.RS 4


Imposta il titolo della prima finestra\&.
.RE
.PP
\fB\-session\fR \fIsessione\fR
.RS 4


Ripristina l\*(Aqapplicazione da una sessione precedente\&.
.RE
.PP
\fB\-display\fR \fInomehost:numero_schermo\fR
.RS 4


Cambia display in X11\&. Ha la precedenza sulla variabile d\*(Aqambiente DISPLAY\&.
.RE
.PP
\fB\-geometry\fR \fIgeometria\fR
.RS 4


Specifica la geometria della finestra per la finestra principale in X11\&. Ad esempio: \-geometry 100x100+50+50\&.
.RE
.PP
\fB\-dialogs=\fR \fI[xp|none]\fR
.RS 4


Disponibile solo per \-platform windows\&. xp abilita le finestre di dialogo native per XP e none le disabilita\&.
.RE
.PP
\fB\-fontengine=\fR \fIfreetype\fR
.RS 4


Usa il motore di caratteri FreeType\&.
.RE

.PP
\fB\-h, \-\-help, e \-? in Windows\fR
.RS 4


Stampa tutte le opzioni e la descrizione dell\*(Aqapplicazione\&.
.RE
.PP
\fB\-v \-\-version\fR
.RS 4


Mostra la stringa con la versione dell\*(Aqapplicazione\&.
.RE





.SH "Vedi anche"

.PP
\fIkf5options\fR(7)



.SH "Autori"

.PP
Pagina di manuale originariamente scritta da
Lauri Watts
<lauri@kde\&.org>
.PP
Aggiornata a Frameworks 5 da
Burkhard L\(:uck
<lueck@hube\-lueck\&.de>
.PP
Le informazioni per questa pagina di manuale sono ottenute dalle
\m[blue]\fBdocumentazione di QApplication\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2, dalla
\m[blue]\fBdocumentazione di QGuiApplication\fR\m[]\&\s-2\u[2]\d\s+2
e dalla
\m[blue]\fBdocumentazione di QCommandLineParser\fR\m[]\&\s-2\u[3]\d\s+2\&.


.SH ""
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
.
.RE
.PP
\fBBurkhard L\(:uck\fR <\&lueck@hube\-lueck\&.de\&>
.RS 4
.
.RE
.SH ""
.IP " 1." 4
documentazione di QApplication
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qapplication.html#QApplication
.RE
.IP " 2." 4
documentazione di QGuiApplication
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qguiapplication.html#QGuiApplication
.RE
.IP " 3." 4
documentazione di QCommandLineParser
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qcommandlineparser.html
.RE
